{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "집주금강반야바라밀경 권하"
    },
    "text": "集注金剛般若原密経の巻下 (집주금강반야바라밀경 권하)\\n\n江原特別自治道 原州市オークバレー2ギル58(指定面、オークバレー)\\n\n1995年7月19日に宝物に指定されました。この本は1巻1冊の木版本です。規格は横27cm、縦17.5cmで、11行18字ずつ配列されています。所蔵場所は韓国の江原特別自治道原州市指定の面月松里ハンソルジョンです。この本は《金剛経》に対する53人の注解を集めて編集されたもので、王日休、陳雄、前大師、安如居士、秩父道川禅師、若訥禅師、大祖大師、慈巌僧美禅師、智慈禅師などの注解が含まれています。全体の32分のうち、第15知経功徳分から第32応化非真分までが収録されています。巻末には収経蟹が載っており、永慶寺道果の石本を底本としたことが明らかにされています。本文には校正表、六曹の序文、青陽大法眼二禅師頌、刊行発文および簡記が貼られており、刊行発文以外は刊行当時の底本に貼られていたものをそのまま書いたものと考えられます。『金剛経』は金剛石のような知恵を持ち、貪、真、歯の3つの毒によって引き起こされるすべての苦痛の輪を徹底的に断ち切ることで、彼岸の世界に到達できるという内容です。韓国で最も広く知られている大乗経典の一つです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この本は1995年7月19日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本の規格は何ですか？",
            "answer": "この本の規格は横27cm、縦17.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この本は何行何字で配列されていますか？",
            "answer": "この本は11行18字ずつ配列されています。"
        },
        {
            "question": "この本の所蔵場所はどこですか？",
            "answer": "この本の所蔵場所は韓国の江原特別自治道原州市指定の面月松里ハンソルジョンです。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような注解が含まれていますか？",
            "answer": "この本には王日休、陳雄、前大師、安如居士、秩父道川禅師、若訥禅師、大祖大師、慈巌僧美禅師、智慈禅師などの注解が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本にはどの範囲の経文が収録されていますか？",
            "answer": "この本には第15知経功徳分から第32応化非真分までの経文が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の底本となった石本は誰のものですか？",
            "answer": "この本の底本となった石本は永慶寺道果のものです。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような書き込みがありますか？",
            "answer": "この本には校正表、六曹の序文、青陽大法眼二禅師頌、刊行発文および簡記が書かれています。"
        },
        {
            "question": "『金剛経』の内容は何ですか？",
            "answer": "『金剛経』は金剛石のような知恵を持ち、貪、真、歯の3つの毒によって引き起こされる苦痛を断ち切り、彼岸の世界に到達できるという内容です。"
        },
        {
            "question": "『金剛経』は韓国でどのように知られていますか？",
            "answer": "『金剛経』は韓国で最も広く知られている大乗経典の一つです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 411
    }
}